###  [:house:返回首頁](https://gitlab.com/leonalove/info)
---

## 美國製裁與南中國海有關的中共企業及其高管
`2020-08-29 07:57 喜馬拉雅戰鷹團 Himalaya Hawk Squad` [轉載自GNews](https://gnews.org/zh-hant/323249/)

*新聞來源：美國國務院新聞聲明- Michael R. Pompeo國務卿；發佈時間：2020年8月26日*

*翻譯/簡評：文明明；校對/審核：InAHurry；Page：拱卒*

**簡評：**

自本週三開始，美國國務院將對中共國那些參與在南中國海有爭議地帶進行大規模填海圍墾，並將人工島軍事化的個人，以及參與中共國對東南亞主權申訴國進行威脅，禁止它們獲取近海資源的個人實行簽證限制。這些個人將被禁止進入美國，他們的直系親屬也將受到類似的簽證限制。此外，商務部將包括中國交通建設總公司的幾家子公司在內的另外24家中共國國有企業列入了實體名單。美國政府表示，絕對不能允許中共國利用它的國有企業作為它實施擴張主義的武器。美國將與盟國和合作夥伴一起採取行動，抵制這種破壞穩定的行為。

這新一輪的限制行動表明了川普政府已經認清了中共在南中國海疏浚並填海造島的經濟和軍事野心，以及這些國有企業在其中扮演的關鍵角色。縱觀彭培奧國務卿25日在RNC上的演講、民主黨對“一中”政策的放棄，以及中共對彭培奧國務卿發起的文革式的批判，說明美中兩國在政治上的角力正在加劇，滅共的步伐也在加速之中。
[!\[\](https://spark.adobe.com/page/1yroqr5vhzluQ/images/0fb92ea5-b7b4-43ef-85de-6b6578813ff8.jpg?asset_id=4faa4842-5a9d-48ea-a5d3-82a5e3d53d64&amp;img_etag=%22f3458115ba1c2e505c3ebc01311736f1%22&amp;size=1024)](https://spark.adobe.com/page/1yroqr5vhzluQ/images/0fb92ea5-b7b4-43ef-85de-6b6578813ff8.jpg?asset_id=4faa4842-5a9d-48ea-a5d3-82a5e3d53d64&amp;img_etag=%22f3458115ba1c2e505c3ebc01311736f1%22&amp;size=1024)
##  **美國對某些在南中國海從事惡性活動的中共國國有企業和高管實施限制令** 

美國支持一個自由和開放的南中國海。我們尊重所有國家的主權，無論國家大小，並將以符合國際法的方式來維護和平、捍衛海洋的自由。今年7月，我宣布了關於對北京在南中國海非法海事主張的最新政策，並且強調了美國已準備好採取堅決行動來反對北京的霸凌行為。

今天，美國國務院將開始對中共國那些負責或參與在南中國海有爭議哨所進行大規模填海圍墾、建設和軍事化的個人，以及參與中共國對東南亞申訴國進行“脅迫”、禁止它們獲取近海資源的個人實行簽證限制。從現在開始，這些個人將被禁止進入美國，他們的直系親屬也可能受到類似的簽證限制。此外，商務部將另外24家中共國國有企業列入了實體名單，其中包括中國交通建設總公司的幾家子公司。

自2013年以來，中共國利用它的國有企業在南中國海有爭議地帶上疏浚、填海，圍墾了3,000多英畝的人工島，破壞了該地區的穩定，踐踏了其它鄰國的主權，並造成了無法預計的環境破壞。中國交通建設總公司主導了南中國海前哨基地的破壞性疏浚工作，同時也是北京在其全球“一帶一路”戰略中的御用主要承包商之一。中國交通建設總公司及其子公司在全球範圍內涉及了腐敗，掠奪性融資，環境破壞和其它不法行為。

我們絕對不能允許中共國利用中國交通建設總公司和其他國有企業作為它實施擴張主義進程的武器。美國將採取行動，直到我們看到北京停止在南中國海的脅迫行為為止，我們將繼續與盟國和合作夥伴一起抵制這種破壞穩定的行為。

[原文鏈接](https://www.state.gov/u-s-imposes-restrictions-on-certain-prc-state-owned-enterprises-and-executives-for-malign-activities-in-the-south-china-sea/)

編輯：【 [喜馬拉雅戰鷹團](https://spark.adobe.com/page/1yroqr5vhzluQ/) 】

0
